華為手機銷量超越三星蘋果登上世界第一，數據卻被發現是華為高層偽冒德國公司之名造假

2019年3月27日，網傳一份權威機構GfK的統計數據顯示，今年1月，華為及其旗下榮耀的海外智能手機銷量逆勢上揚，華為排名第一。不過當天GfK即出面闢謠指數據為偽造。陸媒披露，這份數據來自華為兩名高管。

據中國一家財經類媒體報導，27日，華為公司副董事長郭平和華為消費者業務CEO余承東在朋友圈和好友群中，分享了題為「GfK-2019年1月全球手機市場銷量排名」及「GfK-2019年1月海外手機市場（不含中國）銷量排名」的圖片，並慶賀「2019年1月華為手機銷量全球登頂」。

圖片中的數據顯示，當月全球智能手機市場容量5,908萬台，同比下降27%。海外智能手機市場容量2,851萬台，同比下降35%。同時，包括三星、蘋果在內的大部份手機廠商出貨量都大幅下滑，只有華為及其旗下榮耀的銷量逆勢上揚，而且華為出貨量高舉榜首。

捷孚凱諮詢（GfK，消費者調查公司）是一家德國市場研究公司，一直是業內所認可的數據調研權威機構。

隨後，多家陸媒和港媒跟進報導了所謂「今年1月華為銷量第一」的消息。截至發稿時，網上仍有大量相關報導留存。

不過，27日下午，GfK（中國）公司就發表了一份官方公告，宣布上述銷量數據並非該機構所發布，實為盜用GfK名義。公告並警告可能對造假者採取法律行動。

GfK內部人員景輝也在朋友圈闢謠，公開嘲諷造假者「不會小學算數」。

GfK數據只推送給客戶，不對外公開。不過，為了說明網傳數據的虛假，景輝給出了GfK部

份統計數據，即2019年1月中國手機市場智能手機銷售3057萬台，而中國手機市場占全球市場約23%的銷量。

按此數據計算，1月全球智能手機銷量約為13,291萬台，海外手機銷量約10,234萬台，和網傳數據差距甚大。

@陽光巨雕男
@追捕兩米黑鬼
@kelzad
@邪惡熨斗
@驚青
@倩有倩報
@將軍澳謝霆鋒
@村島芳子
@tesla
@十萬八千里射精
@NeverEnd

......
而家蚑偽內部高層已經癲咗啦,喂明知而家人人都啄住你
都仲繼續咁玩嘢法,咪盞令人越嚟越唔妥你

死洋鬼子欺壓我地大中國
想盡辦法抹黑我國
愛國就要打洋鬼子重建義和團

華為做假世界第一

笑撚死叫班射精射到周街都係嘅五毛情何以堪

即刻冇曬五毛

華偽有邊樣係真既？

點解華為咁中意做假

真係要多謝屎為
日日都有笑話可以聽

榜上有名

華為一貫作風

基本野

邪惡熨斗以前冇咁戇鳩
而家真係…要召喚

有時比人圍係幾好玩

呃消費者咪真

華為屌打全世界
你地識咩呀

華為全球速度第一
華為全球銷量第一

球證係我既人，旁證都係我既人
你點同我玩呀

真呀，反正都係任up嘅。

中國製造由全世界最垃圾變做世界第一
利害了我的國

你都係連登第一五毛

咁多人要每日點名先得喇

其實要寫埋 編號

姐係咁 我覺得其他牌子都會造假 但係屎為點解可以造假造到咁撚出面

華偽

華為「偷呃捌騙」樣樣做齊。

@陽光巨雕男

條撚樣仲未出來
星期六應該唔返開工住

偷呃拐騙 = 支那四大國粹

你講呀

仲有件
@Mhz

每次有咩華偽柒post都要post埋呢個list方便點人數

主席 我要求點人數

佢痴Q左線了

an機真係

華為打手諗掂點拆未
定係又用嗰招拉埋iphone samsung落水

諗咁耐俾啲咁既答案
依家話屎為俾人踢爆出假報告吹奏自己銷量呀

痴撚線，越來越長

漏左@咪撚on9啦

快啲send 俾民賤聯等佢哋廣發華為世界第一